# Epic Energy Services

Progetto del corso Epicode Back End Developer 06-21

## Traccia esercizio

Occorre realizzare il backend di un sistema CRM per un'azienda fornitrice di energia, denominata "EPIC ENERGY SERVICES", che vuole gestire i contatti con i propri clienti business.

Il sistema, basato su Web Service REST Spring Boot e database PostgreSQL, deve permettere di gestire un elenco dei clienti, che sono caratterizzati dai seguenti dati:
- ragioneSociale
- partitaIva
- email
- dataInserimento
- dataUltimoContatto
- fatturatoAnnuale
- pec
- telefono
- emailContatto
- nomeContatto
- cognomeContatto
- telefonoContatto

Ogni cliente può avere fino a due indirizzi, uno per la sede legale ed uno per la sede operativa.

Un indirizzo è composto da 
- via
- civico
- località
- cap
- comune 

I comuni sono gestiti attraverso un'anagrafica centralizza e sono caratterizzati da un nome e da un riferimento ad una provincia, anch'essa gestita in anagrafica centralizzata e caratterizzata da un nome ed una sigla. 


I clienti possono essere di vario tipo:
- PA
- SAS
- SPA
- SRL

Associato ad ogni cliente c'è un insieme di fatture. Le fatture sono caratterizzate dai seguenti dati:
- anno : Integer
- data : Date
- importo : BigDecimal
- numero : Integer

Ogni fattura ha uno stato. Gli stati fattura possono essere dinamici, in quanto in base all'evoluzione del business possono essere inseriti nel sistema nuovi stati.

Il back-end deve fornire al front-end tutte le funzioni necessarie a gestire in modo completo (Aggiungere, modificare ed eleiminare)i suddetti elementi.

Deve essere possibile ordinare i clienti per:
- Nome
- Fatturato annuale
- Data di inserimento
- Data di ultimo contatto
- Provincia della sede legale.

Deve essere possibile filtrare la lista clienti per:
- Fatturato annuale
- Data di inserimento
- Data di ultimo contatto
- Parte del nome


Deve essere possibile filtrare le fatture per
- Cliente
- Stato
- Data
- Anno
- Range di importi

Per gestire in modo efficiente un numero cospicuo di elementi, occorre utilizzare la paginazione.

Prevedere inoltre un sistema di autenticazione e autorizzazione basato su token JWT che permetta a diversi utenti di accedere alle funzioni del backend e di registrarsi al sistema. Un utente è caratterizzato dalle seguenti proprietà:
- username
- email
- password
- nome
- cognome

Gli utenti possono essere di tipo USER, abilitato alle sole operazioni di lettura, oppure ADMIN, abilitato a tutte le operazioni. Un utente può avere più ruoli.


